國安法助DQ？ 林鄭：唔知條文 相信唔係 譚耀宗可能知得更多

俾埋譚耀宗做特首好唔好？

林鄭月娥不認為國安法草案內容增加了參選人條件

行政長官林鄭月娥表示，「港區國安法草案」説明提到，在參選或就任公職時要宣誓擁護基本法及效忠香港特區，目前在立法會也有宣誓要求，不認為草案內容，增加了參選人的條件。林鄭月娥在行政會議前說，未看到法例條文，現時根據草案的説明，沒有感覺到有意圖增加一些條件才可成為參選人。

被問到全國人大常委譚耀宗有不同講法，林鄭月娥回應說，對方是常委，可能知得較多，自己未看到條文。草案說明指出，香港居民在參選或者就任公職時應當依法簽署文件，確認或者宣誓擁護基本法和效忠香港特區。譚耀宗昨日說，以前的做法奇怪，可簽可不簽確認書，出現很多人不簽署的情況，需進一步確立要簽署確認書。

———————

希望巴絲打支持呢個密密做歷史紀錄片，打好知識戰線嘅小 channel!

林鄭月娥：行政長官有雙重身份 係成個香港嘅首長